警謊竄改7.21歷史

節錄

警謊竄改7.21歷史

【本報訊】警方昨晨以7月21日在港鐵元朗站參與暴動為由，拘捕一直要求追查事件真相的民主黨立法會議員林卓廷，令原告變被告，再把13名當晚在場面對白衣人恐襲威嚇的人士以同樣罪名拘捕。新界北總區刑事總部高級警司陳天柱交代案件時化身「港版袁木」，把警察遲到39分鐘改稱為18分鐘；白衣人早有預謀的無差別襲擊，更被定性為不同派別人士的對峙及聚集，企圖竄改7.21歷史。

相關新聞：中共慣技 左派開路製造輿論

陳天柱出席記者會時拋出四大謊言，企圖改寫7.21歷史。他先把7.21白衣人無差別恐襲重新定性，形容事件為「不同派別人士嘅對峙同聚集，演變成嘅暴力衝突事件」，更以「勢均力敵、旗鼓相當」形容施襲及受襲兩方。惟鄉黑一方的襲擊早有部署，當天帶同大量藤條、木棍等武器，黃昏時分已在區內非法集結並襲擊市民，警方卻一直沒有採取行動，最後西鐵站內市民只能以雨傘及就地取材工具自保，最終多人捱打受傷。

■新界北總區刑事總部高級警司陳天柱昨拋出多個謊言，圖為警洗白。

警方7.21「唔見人」引來全城公憤，被指接報後39分鐘才到達現場增援，但陳昨日「澄清」，警方快速應變部隊只花了18分鐘到。。。。。。。

相關新聞：7.21部份施襲者和爭議人物

陳昨又否認警方在南邊圍包庇白衣人，更拿出早已預備的直播畫面截圖，反駁警員向白衣人「搭膊頭」，稱動作其實是推對。。。。。。。

鍾劍華：大話講到咁冇人信

外界一直形容白衣人無差別襲擊，陳天柱代為否認，並指處身元朗站收費。。。。。。。。

民主派陣營昨晚見記者，怒斥警方竄改7.21歷史。民主黨主席胡志偉指警方否認7.21事件及過去一年的警暴，費盡警力及法律工。。。。。。。

香港民意研究所副行政總裁鍾劍華亦批評警方竄改歷史，「你講大話講到咁，冇人信㗎喎；好多都係警方自己講，無其他證據。」。。。。。。

學者：警敍述偏離大眾理解

對於警方昨日多次明言直播片段偏頗，中大新聞與傳播學院院長李立峯指，警方今次的敍述嚴重偏離大眾理解，如警方到場時間由小隊接指示計，「常理都係由報案開始，按佢咁計，報案後兩個鐘先落指令點算？」這種脫離常理的說法非一次半次，破壞社會公共討論空間。資深新聞工作者區家驎認為，警方相信歷史由當權者所寫，期望壟斷新聞時段控制歷史，但忽略當謊言一次又一次重複，警隊信譽便無可救藥。

自由黨榮譽主席田北俊則在社交網發文，指7.21事件是不少港人心中的刺，若。。。。。。

手機用戶請按此放大圖表

鳳凰個條黑警星辰假片收唔到預期效果，連提都唔敢提要趁未俾美國制裁凍結遮仔會黑金之前再作過另一個大話